港人抗爭登《時代》封面 英媒：港警毆打示威者「令人震驚」

歐美多個主流傳媒繼續密切關注本港反送中惡法的示威行動，當中美國有線新聞網絡、英國廣播公司及美國《華爾街日報》等均以頭條報道；《時代》周刊亞洲版封面，用上「抵抗（The Resistance）」的標題，而英國《每日郵報》更指防暴警察毆打手無寸鐵示威者，形容是「令人震驚的一幕」。

英國《每日郵報》在環球新聞頁面，以「香港防暴警察毆打手無寸鐵示威者的震驚一幕，暴力衝突迫使送中條例押後辯論」為題，頭條報道昨天民眾佔領金鐘主要幹道反惡法的行動，配上至少4名防暴警察從後拉跌一名沒有武器、正在走開的示威男子，揮舞警棍毆打他。

《時代》周刊在6月24日將出版的亞洲版，亦都用上昨日警方暴力清場的照片當封面，是一張雨傘翻轉了、背景滿是催淚氣體的照片，標題為「抵抗」。在題為《香港站在全球自由戰場的前線》的文章中指出，香港自回歸後經歷多場街頭運動，但這次規模更大，文章指香港人長久以來，生活得比中國更自由、更國際化，亦普遍對大陸人有偏見。在基本法中享有言論自由及獨立的新聞，對自己的美食及廣東話感到自豪。分析認為，中國的進犯會令這一切化為烏有。

美國有線新聞網絡在主頁以本港示威作新聞頭條，配上警方開槍發射橡膠子彈的新聞照片為主相，英國廣播公司亦以頭條方式，用主稿及多條配稿密切跟進事態發展。

英國《獨立報》就以題為「香港示威者正面對警察的橡膠子彈：『我們必須做些甚麼』」，在環球新聞頁面作頭條報道。美國《紐約時報》在環球新聞頁面，以頭條、二條及三條報道事件，指在香港之戰中，戰場向北京傾斜，《華爾街日報》亦指香港為對抗中國控制，示威變得激烈。

英國《泰晤士報》、《衞報》；美國《華盛頓郵報》、《今日美國報》等亦有在顯著位置報道港人示威反對《逃犯條例》修訂的進展。

英國《每日郵報》/英國廣播公司/《衞報》/《獨立報》/《泰晤士報》/美國有線新聞網絡/《華盛頓郵報》/《紐約時報》/《華爾街日報》/《時代》周刊

The Resistance 係譯反抗軍

黑警：我唔識英文嘅！